壹週刊： 案件主管親揭林國偉「鬼上身」傳聞 屯門色魔突招供 「現在感到舒服些」

壹週刊：
案件主管親揭林國偉「鬼上身」傳聞
屯門色魔突招供 「現在感到舒服些」

羅家強相信林國偉的心理壓力太大，所以突然承認謀殺。

1992年4月至93年4月，屯門區接連發生多宗強姦、搶劫和謀殺罪，被姦女性至少四人，當中兩人被殺，震驚香港社會。「屯門色魔」林國偉姦殺成癮，遁走土瓜灣「避風頭」期間，更執迷至陷入自我毀滅的局面，終於因強迫受害人出來看電影，暴露行蹤而落網。案件主管羅家強接受本刊訪問，親述如何攻破屯門色魔的冷酷心防，主動招供認罪，令本需過百名苦主證人出庭的兩個月聆訊，減至五天。

撰文：蕭瑩盈
攝錄：劉昌 邱浩霆 阿晨SyHui 海江田

林國偉1992至93年間在屯門多條屋邨強姦、行劫，扼斃至少六名婦女。

1992至93年間，林國偉在屯門多條屋邨強姦、行劫、扼斃至少六名婦女。新界北區重案組傾力追查，既出動女警放蛇，又引進先進科技，利用當時剛面世的DNA紋印鑑證色魔身份，及出動MIIDSS（Major Incident Investigation & Disaster Support System，嚴重罪案調查系統）分析行兇者犯案手法。

「屯門色魔」林國偉共判11項終身監禁。

姦殺成癮 暴露行蹤落網

有的士司機在催眠下，記起有可疑白色日本私家車跟蹤受害人，林國偉擔心，他會被搜出來，於是搬到姐姐的土瓜灣住所，暫避風頭。他不知道，姦殺癮已無法抑止，把他帶到絕境。

林國偉在美景街強姦第10名受害人後，再次提出「做朋友」的要求，「你給我電話號碼，明天黃埔戲院等，我們看五點半。」他以為這名女郎是真命天子，沒想到應約的，除了佳人，還有三名大漢。他雖然指力驚人，一隻手能扼斃人，但寡不敵眾，終於被埋伏的探員擒獲，送到紅磡警署。

新界北區重案組早跟其他警區協議，當有類似手法的風化案發生，會即時通報。時任新界北重案組高級督察羅家強接到通知後，馬上到警署見被捕者，綜合各樣資料，相信他就是屯門色魔，於是帶回新界總部調查。

「屯門色魔，任你再狡猾，今次一定法網難逃。」羅家強決定親自審問，一照面，他就知道此人的口很難「撬開」。「他沒有雨夜屠夫林過雲的陰沉，但眼神相當銳利。他非常沉默、冷酷、倔強。這種犯人受軟不受硬，罵他一次，不會再跟我們說一句話。」

羅家強看準林國偉渴望與人傾訴的弱點，以「朋友」口吻，閒聊他有興趣的話題，攻其不備，等他說漏嘴，再打蛇隨棍上，追問下去。「按當年警察的盤問術語，這就是威逼利誘中的利誘計，裝作跟他做朋友，引他說話。」

林國偉從事裝修工作，喜歡健身和飛車，綽號「獅王」，恰巧羅家強亦有健身和玩車，因此能打開話匣子，揭開惡名昭彰的屯門色魔的悲哀、脆弱一面，解開他犯案之謎。

林國偉三歲時，其母離家出走，父親做小販，嗜賭酗酒，經常虐打子女，他有兄長和姐妹，但關係疏離。他曾有一名拍拖五年的女友，本到談婚論嫁的階段，但1992年初，女友突然拿走老婆本，逃之夭夭。自此他經常借酒澆愁，藉着亡命飛車，發洩內心苦楚。

搜捕屯門色魔期間，羅家強已要求政府化驗所的法證人員協助，把從受害人身上採集到的行兇者精液樣本，進行脫氧核糖核酸（DNA）紋印化驗和分析，所以當林國偉落網後，法證人員很快就能夠將他與行兇者的樣本進行比對，結果證實，林國偉就是屯門色魔。

此案亦成為本港法證部門使用脫氧核糖核酸（DNA）紋印成功破案經典案例。抓住這項有力證據，羅家強不斷向林國偉施壓，「DNA鑑證準確度非常高，不容抵賴，抵賴的話，法官會判更重的刑罰。」

林國偉略見不安，但仍不供認犯罪事實，直至一個中午的12時，他突然崩潰下來，承認第一宗兇殺案是他做的。「他突然承認殺人（友愛邨50歲主婦被扼斃案件）。最重要一句，他說了『是我做的，現在感到後悔。』」在場的警長馬上筆錄林國偉的供詞。

羅家強憶述：「我現在還記得，他在口供紙上簽名，確認供詞後，頭部擰一擰，一副鬼上身的模樣，還說了一句『現在感到舒服些』。」之後，其餘案件，林國偉也一一招供，詳細交代首次犯案的經過。

1992年4月24日凌晨3時許，他邊飲酒邊駕車在屯門公路飛馳，突然瞥見鄰線的士上的女乘客，跟前度女友有幾分相像，於是尾隨她進入大廈和電梯，然後強扯她到後樓梯強姦。

鬼魅心生 12點鐘認殺人

之後，每當他見到長髮女士，變態慾望就不禁升起。羅家強相信，林國偉自首宗案得到的興奮感覺，如扼住受害人的頸，受害人發出的叫聲，都在他內心留下一種強烈感覺，他如上癮般不斷犯案，最終變成連環殺人犯。

「三宗謀殺、數宗強姦案，他都招了，對我們來說，這是重大勝利。雖然DNA是有力的證據，但若他不招供，受害人、死者家屬就需要出庭作證，所受的傷害會更大，也會浪費社會資源。」

林國偉突然「鬼上身」般招供的「靈異」事件傳了開去，成為此案一段小插曲，但羅家強認為，所謂的「鬼魅」，其實是他內心執念的崩潰，「我覺得他的心理壓力太大，所以才突然承認謀殺，造成有鬼上身或靈異的感覺。」

1994年9月，案件開庭，林國偉被控18項強姦、謀殺、行劫罪，但直至審結，林國偉的親人都沒有在法庭出現。林國偉在庭上承認八項強姦罪及七項行劫罪，但他堅稱錯手殺人，否認餘下的三項謀殺罪。案件原有127名證人，預計需聆訊兩個月，但由於林國偉認罪，只五天就聆訊完畢。陪審團一致裁定，被告三項謀殺罪成，法官依例判處終身監禁。

其餘八項強姦罪，法官認為，被告犯案時間極長，暴戾非常，對社會危害性巨大，為顯示案件的嚴重性，罕有地重判終身監禁，連同三項謀殺罪，共判11項終身監禁。至於行劫罪，每項監禁七年，同期執行。

上一則
上一則
運署調整巴士線搬龍門 逼市民搭貴車

下一則
下一則
蘋人誌：大叔聯盟 發一個港版Marvel夢